\section{Funktionen}

\begin{itemize}
    \item Mit \textbf{Zuordnungsvorschrift} ist Funktionsgleichung gemeint.
    \item Die \textbf{Nullstelle} ist, wenn der Funktionswert 0 ergibt: $f(x_0)=0$
    \item $f: D \rightarrow W$ (D ist \textbf{Definitionsbereich}, W ist \textbf{Wertebereich})
    \item Symmetrie:
          \begin{itemize}
              \item \textit{gerade}: $f(-x) = f(x)$ Achsensymmetrisch zur
                    Y-Achse, z.B. Polynom mit nur geraden Exponenten.
              \item \textit{ungerade}: $f(-x) = -f(x)$ Punktsymmetrisch zum
                    Nullpunkt, z.B. Polynom mit ungeraden Exponenten
          \end{itemize}
    \item Funktionen lassen sich addieren, subtrahieren, multiplizieren,
          dividieren:
          \begin{equation}
              \begin{aligned}
                   & f(x) = 3x+4                  \\
                   & g(x) = x^2                   \\
                   & (f+g)(x) = x^2-3x+4          \\
                   & (f \cdot g)(x) = (-3x+4)+x^2
              \end{aligned}
          \end{equation}
    \item \textbf{Komposition}
          \begin{itemize}
              \item $(g \circ f)(x) = g(f(x))$
              \item Von rechts nach links lösen!
                    \begin{equation}
                        \begin{aligned}
                             & f(x) = 3x + 7                                    \\
                             & g(x) = \sqrt{x}                                  \\
                             & (g \circ f)(x) = g(f(x)) = g(3x+7) = \sqrt{3x+7}
                        \end{aligned}
                    \end{equation}
          \end{itemize}
    \item Grad des Ergebnisses bei Operationen
          \begin{itemize}
              \item Addition/Subtraktion: Höchster Exponent aller Funktionen
              \item Multiplikation: Exponenten addieren
              \item Division: Exponenten subtrahieren
              \item Komposition: Exponenten multiplizieren
          \end{itemize}
    \item Umkehrfunktion
          \begin{itemize}
              \item Nur für injektive Funktionen (jedes Element aus der Wertemenge
                    wird \textbf{exakt einmal} getroffen).
              \item Beispiel: $f(x) = y = \frac{3}{2x-5}$
              \item Nach x auflösen: $x = f^{-1}(x) = g(y) = \frac{3+5y}{2y}$
              \item Optional y mit x austauschen: $g(x) = \frac{3+5x}{2x}$
          \end{itemize}
    \item \textbf{Rechenregel Summenzeichen}
          \begin{itemize}
              \item $\sum_{k=s}^{n}(c \cdot a_k) = c \cdot \sum_{k=s}^{n}(a_k)$
              \item $\sum_{k=s}^{n}(a_k+b_k) = \sum_{k=s}^{n}(a_k) + \sum_{k=s}^{n}(b_k)$
              \item \textbf{Achtung} $\sum_{k=s}^{n}(a_k \cdot b_k) \neq (\sum_{k=s}^{n}(a_k)) \cdot (\sum_{k=s}^{n}(b_k))$
          \end{itemize}
    \item Arithmetische Summenformel
          \begin{equation}
              \sum_{i=1}^{n}i = s = \frac{n(n+1)}{2}
          \end{equation}
\end{itemize}